南亞人在港常被歧視 甚至被香港人無故襲擊

香 港 華 洋 雜 處 ， 但 部 分 在 港 定 居 的 少 數 族 裔 仍 受 到 歧 視 ， 未 能 融 入 社 會 。 有 調 查 反 映 ， 六 成 多 被 訪 的 印 巴 籍 和 尼 泊 爾 人 自 覺 經 常 受 到 種 族 歧 視 ， 最 難 受 是 被 指 身 上 發 出 難 聞 氣 味 ， 更 有 人 無 故 被 襲 擊 ， 應 盡 快 就 反 種 族 歧 視 條 例 立 法 。
按 ○ 一 年 人 口 普 查 顯 示 ， 有 逾 三 十 四 萬 名 非 華 人 在 港 定 居 ， 佔 總 人 口 百 分 之 五 ， 他 們 大 部 分 來 自 南 亞 和 東 南 亞 國 家 ， 主 要 是 低 下 階 層 。 過 去 曾 有 研 究 指 出 ， 少 數 族 裔 認 為 自 己 受 到 歧 視 。

中 大 社 工 學 系 去 年 六 月 訪 問 了 一 百 三 十 五 名 平 均 居 港 十 一 年 的 少 數 族 裔 人 士 ， 分 別 來 自 印 度 、 巴 基 斯 坦 、 尼 泊 爾 ， 以 及 在 本 港 出 生 ， 大 部 分 受 過 大 專 或 以 上 的 教 育 。

調 查 顯 示 ， 六 成 七 受 訪 者 覺 得 經 常 受 到 歧 視 ， 近 六 成 人 認 為 工 作 晉 升 機 會 受 影 響 ， 又 被 視 為 二 等 公 民 。 過 半 數 人 更 曾 聽 聞 被 指 是 污 穢 ， 即 使 資 歷 較 港 人 好 ， 亦 未 能 獲 得 取 錄 。

本 身 為 印 度 人 的 新 福 事 工 協 會 南 亞 事 工 主 任 鍾 樹 華 ， 十 年 前 來 港 深 造 ， 繼 而 在 港 定 居 ， 並 與 港 人 結 婚 。 他 說 ， 曾 接 觸 不 少 被 歧 視 的 南 亞 裔 人 ， 深 明 他 們 的 苦 況 ﹕ 「 最 常 見 是 在 巴 士 上 ， 港 人 寧 願 站 立 都 不 願 坐 在 他 們 身 邊 ﹔ 去 超 級 市 場 買  ， 又 以 為 你 沒 有 錢 ﹔ 申 請 保 安 員 職 位 ， （ 他 們 ） 因 為 看 不 懂 中 文 合 約 內 容 而 不 敢 簽 約 。 」

此 外 ， 中 大 社 工 系 又 訪 問 五 名 尼 泊 爾 籍 婦 女 ， 教 授 林 孟 秋 指 出 ， 這 些 婦 女 完 全 封 閉 在 自 己 的 生 活 圈 子 ， 更 不 幸 是 丈 夫 與 本 地 外 籍 家 傭 有 婚 外 情 ， 卻 只 怨 自 己 ， 不 懂 求 助 。

中 大 社 工 學 系 主 任 鄧 廣 良 表 示 ， 最 驚 訝 的 是 ， 四 成 多 受 訪 者 遇 到 歧 視 ， 只 與 同 族 裔 朋 友 傾 訴 ， 七 成 人 更 不 會 表 達 感 受 ， 反 映 政 府 就 反 種 族 歧 視 的 宣 傳 不 足 。 他 強 調 ， 曾 有 少 數 族 裔 無 故 被 打 或 恐 嚇 ， 雖 然 情 況 較 外 地 的 為 少 ， 仍 不 可 接 受 。 他 指 出 ， 八 成 人 支 持 反 種 族 歧 視 立 法 ， 並 交 由 平 機 會 作 為 推 動 立 法 和 監 管 機 構 。

會入鄉隨俗邊會有人歧視你

好似係香港人無故俾南亞人襲擊至真喎

Yes

又強姦又老笠 屌你老母張超雄

港人唔識包容

香港人連出街嘈交嗌隻抽都係得把口 邊會襲擊班蝻
作都作得好啲啦

嗰啲語言暴力好撚嚴重

無人當佢地係狗
因為佢地連做我隻狗嘅資格都無呀

睇唔明中文唔請都算？
你返自己國家啦

點解香港人同僱主唔可以好好學習佢地語言？咁咪解決到語言不通問題
一句講晒 香港人自私

係囉，啱啱至有新聞話有個香港學生俾佢個南亞狗同學整傷塊面
係南亞狗襲擊香港人至真呀

真係極仆街
同邨有d蝻好撚百厭
搞到出事佢老竇就話你地有乜證據
歧視我地呀?

後來裝cam斷正, 但個死靚仔係minor
呢班人應該即啪

死蝻狗香港人睇到呢班生番即刻彈開十尺啦仲會襲擊班畜生咩

其實香港人連自己人都歧視啦

根本對你班南亞人都一視同仁同等對待
你斑野自卑心作怪
怪邊個

南亞人出名nice
唔會無啦啦搞人

倒轉左黎講喎

呢個post 值得細味

南京大屠殺支那人血腥殺死大量日本平民
六四大學生屠殺北京軍民